[
    {
        "question": " ' अत्याचार ' में प्रयुक्त उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अत्य",
            "अ",
            "अति",
            "अत्या"
        ],
        "answer": "अति"
    },
    {
        "question": " ' अध्यापक ' में प्रयुक्त उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अधि",
            "अध्य",
            "अध्या",
            "अ"
        ],
        "answer": "अधि"
    },
    {
        "question": " ' अन्वेषण ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अनु",
            "अ",
            "अन",
            "अन्व"
        ],
        "answer": "अनु"
    },
    {
        "question": " ' उज्ज्वल ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "उज्व",
            "उज्",
            "उ",
            "उत्"
        ],
        "answer": "उत्"
    },
    {
        "question": " ' निबंध ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "निब",
            "नि",
            "निम्",
            "निः"
        ],
        "answer": "नि"
    },
    {
        "question": " ' निस्संदेह ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "निस",
            "नि",
            "निस्स",
            "निस्"
        ],
        "answer": "निस्"
    },
    {
        "question": "  ' प्राचार्य ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "परा",
            "पर",
            "प्रा",
            "प्र"
        ],
        "answer": "प्र"
    },
    {
        "question": " ' अंतर्राष्ट्रीय ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अं",
            "अंतर् /अंतः",
            "अंतर",
            "अंत"
        ],
        "answer": "अंतर् /अंतः"
    },
    {
        "question": " ' पुरातन ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "पु",
            "पुर",
            "पुराः",
            "पुरा"
        ],
        "answer": "पुरा"
    },
    {
        "question": " ' सहयोग ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "सः",
            "सह्",
            "सह",
            "स"
        ],
        "answer": "सह"
    },
    {
        "question": " ' अनपढ़ ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अनः",
            "आ",
            "अन",
            "अ"
        ],
        "answer": "अन"
    },
    {
        "question": " ' भरपेट ' में उपसर्ग हैै -",
        "options": [
            "भ",
            "भरा",
            "भः",
            "भर"
        ],
        "answer": "भर"
    },
    {
        "question": " ' सपूत ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "स",
            "स्",
            "सः",
            "सपू"
        ],
        "answer": "स"
    },
    {
        "question": " ' कमजोर ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "कः",
            "कम",
            "क",
            "कम्"
        ],
        "answer": "कम"
    },
    {
        "question": " ' अन्तर्मन ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अन",
            "अन्त",
            "अन्तर्",
            "अ"
        ],
        "answer": "अन्तर्"
    },
    {
        "question": " ' निष्कंलक ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "निस् /निः",
            "निसः",
            "निष",
            "नि"
        ],
        "answer": "निस् /निः"
    },
    {
        "question": " ' चिरायु ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "चिरा",
            "चिः",
            "चि",
            "चिर्"
        ],
        "answer": "चिर्"
    },
    {
        "question": " ' उद्गम ' में उपसर्ग हैै -",
        "options": [
            "उद्",
            "उत्",
            "उद",
            "उः"
        ],
        "answer": "उत्"
    },
    {
        "question": "' तिरोभाव ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "तिर",
            "तिरो",
            "तिरः",
            "ति"
        ],
        "answer": "तिरः"
    },
    {
        "question": "' सपूत ' में उपसर्ग हैै -",
        "options": [
            "सप",
            "स",
            "सः",
            "सपू"
        ],
        "answer": "स"
    },
    {
        "question": " ' अत्यंत ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अत्य",
            "अ",
            "अति",
            "अत"
        ],
        "answer": "अति"
    },
    {
        "question": " ' भरसक ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "भर",
            "भा",
            "भः",
            "भ"
        ],
        "answer": "भर"
    },
    {
        "question": " ' निकृष्ट ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "निः",
            "निस",
            "निक",
            "नि"
        ],
        "answer": "नि"
    },
    {
        "question": " ' कमसीन ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "कम",
            "कम्",
            "कः",
            "क"
        ],
        "answer": "कम"
    },
    {
        "question": " ' प्रसिद्ध ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "प्र",
            "प्रसि",
            "पः",
            "पर"
        ],
        "answer": "प्र"
    },
    {
        "question": " ' कमजोर ' में उपसर्ग हैै -",
        "options": [
            "कम",
            "क",
            "कम्",
            "कः"
        ],
        "answer": "कम"
    },
    {
        "question": " ' पर्यावरण ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "पर",
            "परि",
            "प्र",
            "पः"
        ],
        "answer": "परि"
    },
    {
        "question": " ' अभ्यास ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "अः",
            "अभ्",
            "अभि",
            "अ"
        ],
        "answer": "अभि"
    },
    {
        "question": " ' संन्यास ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "सम",
            "सन्",
            "सं",
            "सम्"
        ],
        "answer": "सम्"
    },
    {
        "question": " ' प्रत्येक ' में उपसर्ग है -",
        "options": [
            "प्रतिः",
            "प्रति",
            "प्र",
            "प्रत्य"
        ],
        "answer": "प्रति"
    }
]